最後在2月9日失蹤，據悉當時官方破門而入。陳、方兩人到現時仍然下落不明

最後在2月9日失蹤，據悉當時官方破門而入。陳、方兩人到現時仍然下落不明

未包括失蹤記者 外交部避而不談

■採訪武漢肺炎令中國公民記者身陷囹圄。 資料圖片

【本報訊】今次保護記者協會的2020年中國監禁名單，沒有收錄一些失蹤的公民記者，如律師陳秋實及武漢公民記者方斌。陳、方兩人同樣在今年二月初於武漢失蹤，至今仍然下落不明。至於近日被捕的彭博記者范若伊則相信數據未更新至12月中。

陳秋實訪武漢收警告電話

陳秋實是1月24日抵達武漢，到達時中國官員才剛宣佈武漢封城。隨後近兩周，陳抵達多間武漢醫院、殯儀館、居民區，採訪了多位當地百姓，並將影片發佈在互聯網上。陳秋實多次在影片中透露，國家機器向他逼近，收到很多警告電話，他在1月30日影片曾說：「我前面是病毒，後面是中國法律，只要我活在這座城市，我會繼續進行我的報道！」接着他哭着說：「我連死都不怕，我怕你共產黨嗎？」該影片在YouTube點擊高達230萬，最後在2月6日失蹤。

方斌是武漢居民，他在2月1日拍攝武漢醫院，其間嘆氣說：「這麼多呀。」他數了一下，五個、六個、七個、八個屍袋。「這麽多的人就這麽死了。」影片令人質疑官方有意隱瞞死亡數字，官方在2月2日便上門沒收了他的電腦，還盤問了他拍攝屍袋錄像的情況，最後在2月9日失蹤，據悉當時官方破門而入。陳、方兩人到現時仍然下落不明，外媒多次向外交部、駐英大使劉曉明查詢近況，但外交部一是推說不了解情況，一是答非所問，指摘美國政府亦曾驅逐60名中國記者。

推
秋實真係由手足變左鬼

多因揭露武肺真相遭清算 中國今年囚117記者冠全球

中國真係好撚垃圾
推

希望佢地安好 係大陸講真話既代價實在太大

陳秋實明明知名度咁高
係法律界新星
失左踪都無人問過究竟
垃圾虫國人

徐曉冬一直有出文撐佢，但好明顯秋實應該死左，平時鎖左你一定會認，最多作個罪名出黎。但一直唔出聲就十成死左